覺唔覺班海歸撚好撚可憐？

係香港有書唔讀 去外國讀書
同做逃兵無分別
去外國讀書既
一係好撚廢(dse 10-16分) 又唔想做asso仔
一係好撚勁(dse 27-40分) 睇唔起local u
後者唔討論了 一陣又成班撚樣衝出黎話咩我mit grad番黎可唔可憐
主要想講 班10-16分既廢物
書又唔撚識讀 淨係靠屋企有幾個錢去外國讀書
番到黎仲好似好撚威咁 我係乜乜u番黎嫁 成日講係外國生活點 人最慘就係食屎仲要話屎香
去外國讀u既 番到黎對住我地本土派根本抬唔起頭
我地是但一個同外國搞既top up都屌打佢地
等睇樓下成班係到屌 樓主好酸又點
屌海歸=酸? 大家以後唔好屌林鄭習近平了 好酸呀

好好振作啦 加油

批評林鄭習近平係因為佢地口講愛國，推銷不合理既教育政策，但背後就送自己仔女過去外國讀書，所以你最尾個句完全唔成立。
同埋海歸有乜問題？係人都知香港無論邊間大學，教學風氣、學生質素、師資等全部輸蝕畀外國好多間大學，做人放眼世界，崇優鄙劣，唔想起香港讀書浪費時間同青春有乜問題？
連登就係咁多廢人同小朋友，以為起呢個所謂DSE考到高分就叫精英，人地外國一早推行大學普及化，唔適合預科制度既人都可以升上去大學，而呢D大學（尤其德國）教學極為嚴謹，點都會TRAIN到你變成個有能力既學生。睇到連登同香港人就知緊係要去外國接受高等教育，同你班井底之蛙讀書真心浪費時間青春。
利申：香港UGC學生

樓主係咪現實俾人串到聲都出唔到跟住上黎吠

反對林鄭個班係咪現實比人串到聲都出唔到之後上黎吠

出去讀書唔係真係剩係學書本上嘅嘢

好多眼光都擴闊咗，而呢 d 眼光真係又對日後工作上好大得益，詳細唔講太多

明明靠屋企有錢就靠屋企有錢啦
屋企無錢咪就係讀ASSO

無錯...我都想去台灣讀書

講屌打？
你 local d 學生英文點撚樣屌打人哋班海外生呀

中文屌打呀 得唔撚得呀

又係你

如果靠自己打工搵夠錢先去外國讀又點睇

去轉中環都大把打公仔講英文

可能性咁低點討論?

去轉中環大把大陸佬都講普通話添

傻仔仲未明識人好過識字

好彩我係HK讀U識到大把人

識人係講緊識班有錢仔而唔係香港上個莊就叫識人

外國U無窮撚?

海歸 外國讀書番黎
前者蝗語黎

傻鳩 唔係所有去外國讀書都一定要捱貴學費

正解，德國同歐洲好多地方一係免學費，一係學費極低；你去德國東部讀書好多地方既生活費仲平過香港，不過好難畢業同要識德文就真係真，大把NDS同香港人過到去讀書都唔係如期畢業。

呢度D人理解能力係參差D，唔好怪佢地。

樓主應該係一個見識好少既小學雞
難唔難grad我覺得睇心態啦，因為有好多課程都係英文，得少數既係要用德文。但過到去，有好多都諗住拖長讀，係咁係當地去旅行玩就真既

巴打去個邊係讀MASTER?

出得去外國讀書既香港人都唔會窮得去邊啦 所以就算淨係群香港人小圈子既都好大機會識到有家底既人囉

呢啲正一垃圾冚家產

唔係我啦，我知道呢樣野姐。我除非轉field同評估哂所有野，我可以放棄香港既野，咪會去個邊讀....但我唔敢搏...

就係靠屋企有錢已經贏你啦

我以為巴打你係講MASTER，因為德國既MASTER多左好多英文PROGRAMME，反而undergraduate係德文佔大多數，而且德文undergrad programme既質素係遠勝英文。
不過唔知你太多情況所以不便評論，但我點都覺得，起個邊讀既得著點都多過你留起香港。

好大陣酸味 窮撚真係好慘

係啊，我講緊pg 我本身係專科黎，但如果唔係個邊stay，最後要返香港既話，我會覺得浪費左，可能你會覺得我較現實啦....因為香港同德國既體系唔同，香港差唔多100%唔太認可德國既course。雖然德國既質數係優秀但奈何香港同個邊真係好難有乜野掛到勾。
去個邊讀，對個人黎講，眼光一定闊左，去既地方都一定多左。

係 讀唔成書先要去外國買學位

唔會呀，每個人既情況同價值觀都唔同，唔會批評d咩。不過反而想知巴打你係讀咩programme同德國掛唔到勾？我而家起U讀個programme係同德國有好大關係，exchange intern 同post grad都會去個度。

窮撚真係可憐

engineering，香港個d學會多數同英國掛勾。我知德國工程全世界top 1，但我意思係真係一個唔好彩其實讀完要返黎，個master，係香港地都唔會有人知係乜，衰d講句，香港睇學校個名咁。雖然學到既知識係自己，但我prefer真係去個邊既話，會係想發展到。

連登咁撚多離地海歸，開呢d post註定比人屌

同埋呢d 2世祖大撚把錢

咁你又講得岩，其實我都好糾結其實係咪真係要考牌....
香港應該就同是但一個國家比都輸嫁啦，唔係五毛定非五毛啦，呢個係事實。

唔係construction個邊，咁你應該大概知係乜

thanks for sharing 但我重係香港